Installatie
===========

Installeer Zotero of Juris-M
----------------------------

Juris-M is een Zotero variant toegespitst op juridisch verwijzen. Dit voegt ondersteuning toe voor zaken als Kamerstukken, wetten en jurisprudentie.

Om naar die zaken te kunnen verwijzen is dus Juris-M nodig. De bibliotheken, instellingen etc. uit Zotero zijn compatibel met Juris-M.

Zie: <https://juris-m.github.io/downloads/>

Installeer Stylesheet
---------------------
[Download stylesheet](https://raw.githubusercontent.com/mvwestendorp/v-en-a/master/v-en-a.csl)

Toevoegen van Stylesheet in Zotero/Juris-M: Bewerken -> Citeren -> ![image](figures/Manual-plus-sign.png)

![Toevoegen Stylesheet](figures/Manual-fig-1.png)

! In Zotero geeft dit een waarschuwing dat het Stylesheet niet aan de csl 1.0.1 voldoet, dit is omdat de extra opties voor Juris-M zijn toegevoegd

Toevoegen aan de bibliotheek
============================

Kamerstukken
------------

*Hand*. Kamer 1989-90, 23 mei 1990, 68–79.

Veld | Soort waarde | Voorbeeld
--- | --- | ---
Type Item | ’Kamerstukken / Handelingen / Wetsvoorstel’ | 
Jurisdiction | Belgium|BE | 
(Wetgevend) orgaan | Tekst + datum | Kamer 1989-90
Session Type | Afkorting zoals opgenomen in V|A | Hand. ; Parl. St ; Vr. en Antw.
Datum | een geldige datum | 23 mei 1990
Sectie | Getal | 309
Pagina’s | Relevante pagina’s | 68-79


![Kamerstukken weergave in Juris-M](figures/Manual-fig-2.png)

Wet
---

Wet van 6 juli 2007 betreffende de medisch begeleide voortplanting en de bestemming van de overtallige embryos en de gameten, *BS* 17 juli 2007 (Wet Medisch Begeleide Voortplanting).

Veld | Soort waarde | Voorbeeld
--- | --- | ---
Type Item | Wet | 
Jurisdiction | Belgium|BE | 
Citeertitel wet | Tekst | Wet van 6 juli 2007 betreffende de medisch begeleide voortplanting en de bestemming van de overtallige embryos en de gameten
Korte Titel | Korte tekst | Wet Medisch Begeleide Voortplanting
Publicatiemedium | Tekst | 
Datum publicatie | Datum | 17 juli 2007


![Wet weergave in Juris-M](figures/Manual-fig-3.png)

Rechtspraak
-----------

Cass. 27 januari 2011, *TBH* 2011, 651, concl. A. HENKES, noot R. HOUBEN.

Veld | Soort waarde | Voorbeeld
--- | --- | ---
Type Item | Rechtszaak | 
Jurisdiction | Belgium|BE | 
Naam rechtszaak | Tekst in Zotero/Juris-M | X en Y
Commentator | By auteur te vinden | A. Henkes
Korte Titel | Naam waaronder zaak bekend staat | 
Rechtbank | Afkorting van de rechtbank | Cass.
Datum beslissing | Geldige datum | 27 januari 2011
Jurisprudentietijdschrift*| Tekst met annotator (in het Engels is dit een logische veldnaam)*| R. Houben
ECLI | ECLI | Nog niet gebruikt in V & A
Indexnummer | Niet-ECLI zaaknummer | 
Uitgever*| Naam van blad waarin jurisprudentie verschenen is.*| TBH
Date Published | Datum van publicatie | 2011
Editie | Editie van jurisprudentietijdschrift | 651


![Rechtszaak weergave in Juris-M](figures/Manual-fig-4.png)

Boeken, tijdschriften, etc..
============================

Geen bijzonderheden.

Afkortingen
============================
In de Style-editor -> rechtsboven "Abbrev/Afkortingen" -> klik "importeren" -> selecteer JSON lijst met afkortingen -> Importeer

Afkortingen voor tijdschriften cf. [rechtsaf.be](http://www.rechtsaf.be)
